
\newcommand{\piechart}[3]{
	\begin{tikzpicture}
		\pie[rotate=#3, radius=2, color={yellow!90}]{
			#1/ % Freie Software
%			#2/ Proprietäre Software
		}
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\htext}[2]{
	\only<handout>{
		#1\source{#2}
	}
}

\newcommand{\flossapp}[3]{
	\only<#1>{
		\centering
		#2
	}
	\only<#1|handout:0>{

		\vspace{2em}
		#3
	}
}

\begin{frame}{Einsatz Freier Software}
	% Message: Freie Software ist etabliert
	% Nicht überall drin, aber nicht möglich etwas zu machen, ohne FLOSS zu benützen
	% Nicht möglich, Informatik-Lösungen oder Dienstleistungen anzubieten ohne FLOSS zu benutzen

	\begin{center}
		\htext{CERN}{https://www.linux.com/blog/2018/5/how-cern-using-linux-open-source}
		\only<2|handout:0>{
			\includegraphics[width=\textwidth]{res/Atlas_November_2005.jpg}
			\license{public domain}{Frank Hommes}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Atlas\_November\_2005.jpg}
		}
		\only<3|handout:0>{
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{res/CERN_Server_03.jpg}
			\license{CC-BY-SA}{Florian Hirzinger}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:CERN\_Server\_03.jpg}
		}

		\htext{ISS}{https://training.linuxfoundation.org/solutions/corporate-solutions/success-stories/linux-foundation-training-prepares-the-international-space-station-for-linux-migration/}
		\only<4|handout:0>{
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{res/STS-135_final_flyaround_of_ISS_1.jpg}
			\license{public domain}{NASA}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:STS-135\_final\_flyaround\_of\_ISS\_1.jpg}
		}
		\only<5|handout:0>{
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{res/ISS-38_EVA-1_Laptops.jpg}
			\license{public domain}{NASA}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:ISS-38\_EVA-1\_Laptops.jpg}
		}

		\htext{Air Traffic Control}{https://archive.fosdem.org/2017/schedule/event/air\_traffic\_control/}
		\only<6|handout:0>{
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{res/Tower_Zurich.JPG}
			\license{CC-BY-SA}{Hornet Driver}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Tower\_Z\%C3\%BCrich.JPG}
		}
		\only<7|handout:0>{
			\includegraphics[height=0.7\textheight]{res/LSZH_Skyguide.JPG}
			\license{CC-BY-SA}{Hornet Driver}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:LSZH\_Skyguide.JPG}
		}

		\htext{Alle TOP500 Supercomputer laufen mit Freier Software}{https://www.top500.org/statistics/details/osfam/1}
		\only<8-9|handout:0>{
			TOP500\\
			\vspace{1em}
			\begin{columns}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\visible<9>{
						\piechart{100}{0}{180}
					}
				\end{column}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[width=0.9\textwidth]{res/UPM-CeSViMa-SupercomputadorMagerit-2010noche.jpg}
					\license{CC-BY-SA}{Cesvima}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:UPM-CeSViMa-SupercomputadorMagerit-2010noche.jpg}
				\end{column}
			\end{columns}
		}

		\htext{84.9\% der Webseiten werden mit Freier Software ausgeliefert}{https://en.wikipedia.org/wiki/Web\_server}
		\only<10-11|handout:0>{
			Websites\\
			\vspace{1em}
			\begin{columns}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\visible<11>{
						\piechart{84.9}{15.1}{207.18}
					}
				\end{column}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[width=0.9\textwidth]{res/DuckDuckGo_screenshot.png}
					\license{Public Domain, The Artistic License (Logo), MIT License (Design)}{DuckDuckGo, Inc.}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:DuckDuckGo\_screenshot.png}
				\end{column}
			\end{columns}
		}

		\htext{99.8\% der neu verkauften Smartphones basieren auf Freier Software}{https://en.wikipedia.org/wiki/Usage\_share\_of\_operating\_systems\#Smartphones}
		\only<12-13|handout:0>{
			neu verkaufte Smartphones\\
			\vspace{1em}
			\begin{columns}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\visible<13>{
						\piechart{99.8}{0.2}{180.36}
					}
				\end{column}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[height=0.5\textheight]{res/LG_G4_White_Gold_Edition.jpg}
					\license{CC-BY}{LG Electronics}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:LG\_G4\_White\_Gold\_Edition.jpg}
				\end{column}
			\end{columns}
		}

		\htext{75\% der neu entwickelten Embedded Systeme basieren auf Freier Software}{https://www.linux.com/news/embedded-linux-keeps-growing-amid-iot-disruption-says-study}
		\only<14-15|handout:0>{
			neu entwickelte Embedded Systeme\\
			\vspace{1em}
			\begin{columns}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\visible<15>{
						\piechart{75.2}{24.8}{224.64}
					}
				\end{column}
				\begin{column}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[height=0.5\textheight]{res/WD7800N.jpg}
					\license{CC-BY-SA}{Matti Blume}{https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:Samsung,\_IFA\_2018,\_Berlin\_(P1070289).jpg}
					% Product: https://www.samsung.com/nz/washing-machines/combo-wd7800n/
					% Manual: https://www.samsung.com/nz/support/model/WD85N74FNOR/SA/
				\end{column}
			\end{columns}
		}

		\only<16>{
			MacOS\source{https://en.wikipedia.org/wiki/Darwin\_(operating\_system)}

			Windows\source{https://en.wikipedia.org/wiki/.NET\_Framework\#Licensing}
		}

		\flossapp{17}{%
			Firefox%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/Firefox}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/Firefox_Logo,_2017.png}%
			\license{Mozilla Public License}{The Mozilla Foundation}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Firefox\_Logo,\_2017.png}%
		}

		\flossapp{18}{%
			VLC%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/VLC\_media\_player}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/VLC_Icon.pdf}%
			\license{GPL}{Richard C. G. Øiestad}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:VLC\_Icon.svg}%
		}

		\flossapp{19}{%
			GIMP%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/GIMP}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/The_GIMP_icon_-_gnome.pdf}%
			\license{GPL}{Tuomas Kuosmanen}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The\_GIMP\_icon\_-\_gnome.svg}%
		}

		\flossapp{20}{%
			LibreOffice%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/LibreOffice}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/LibreOffice_6_1_Writer_Icon.pdf}%
			\license{CC-BY-SA}{The Document Foundation}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:LibreOffice\_6.1\_Writer\_Icon.svg}%
		}

		\flossapp{21}{%
			Thunderbird%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/Mozilla\_Thunderbird}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/Thunderbird_Logo,_2018.pdf}%
			\license{CC-BY}{Ura Design}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Thunderbird\_Logo,\_2018.svg}%
		}

		\flossapp{22}{%
			Ubuntu%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/Ubuntu}%
		}{%
			\includegraphics[height=40mm]{res/Ubuntu-Logo_ohne_Schriftzug.pdf}%
			\license{Public Domain}{Ubuntu Foundation}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ubuntu-Logo\_ohne\_Schriftzug.svg}%
		}

		\flossapp{23}{%
			7zip%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/7-Zip}%
		}{%
			\includegraphics[width=40mm]{res/7-Zip_Logo.png}%
			\license{LGPL}{Robert Martinez}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:7-Zip\_Logo.png}%
		}

		\flossapp{24}{%
			Notepad++%
			\source{https://en.wikipedia.org/wiki/Notepad\%2B\%2B}%
		}{%
			\includegraphics[width=40mm]{res/Notepad++_Logo.png}%
			\license{CC-BY-SA}{Dan Ho}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Notepad\%2B\%2B\_Logo.png}%
		}

		\only<25>{
			Welt ohne Freie Software?\\
			Welt ohne Software!
		}
%		Welt ohne FLOSS: (ev. zu hart, zu negativ)
%		For starters, the Internet and the Web would instantly evaporate.
%		Every Android smartphone, every iPad, iPhone and Mac would go dark.
%		A massive section of our energy infrastructure would cease to function.
%		The global stock markets would go offline for weeks, if not longer.
%		Planes would drop out of the sky.
%		It would be an event on the scale of a world war or a pandemic.
%		[Steven Johnson](https://www.nytimes.com/2012/09/23/magazine/the-internet-we-built-that.html?pagewanted=all\&\_r=2\&http://)
	\end{center}
\end{frame}
